\documentclass[a4paper, 12pt, french, notitlepage]{article}

\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[bottom]{footmisc}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{babel}


\setmainfont{Noto Serif}
\setlength{\parskip}{1.1em}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.2}

\newcommand{\version}{1.2}


\begin{document}

%--------------------------------------------------------------------------------------------
% Title page

\title{Rapport d'itération v\version\\
Itération 1 et 2}
\author{Hugo Rens, Rémi Maigné et Nie Yi (équipe RHYME),\\ pour le compte de Mathias Paulin}

\maketitle

\newpage
%--------------------------------------------------------------------------------------------
% Service page

\paragraph{Historique des évolutions}

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|p{5cm}|}
\hline
Version & Date & Auteur & Modifications & Description\\
\hline
1.0 & 19.02.2017 & RYHME & Tout & Création du document et première version de celui-ci.\\
\hline
1.1 & 19.02.2017 & RYHME & Erreurs & Ajouter le fait que l'on n'a pas correctement dissocié l'itération 1 et 2.\\
\hline
1.2 & 20.02.2017 & RHYME & Tout & Corrige quelques fautes d'orthographe et de formulation.\\
\hline
1.3 & 24.04.2017 & RYHME & Tâches accomplies & Ajout des identifiants de tâche.\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}


\paragraph{Suivi des diffusions}

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Entité & Client\\
\hline
Client & Mathias Paulin\\
\hline
Responsable UE Projet & Florent Mouysset\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}


\paragraph{Documents associés}

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Document & Référence\\
\hline
Plan de management & Plan de management\\
\textit{plan-management-vx.pdf} & \\
dans : Repertoire Google Drive\protect\footnotemark &\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\addtocounter{footnote}{0}
\footnotetext{\url{https://drive.google.com/drive/folders/0B0aDRLQv6ztAYVpyM1FScTVWWGs}}

\newpage
%--------------------------------------------------------------------------------------------
% Index

\tableofcontents

\newpage
%--------------------------------------------------------------------------------------------
% Bilan
\section{Tâches accomplies}

\subsection{Documents}
Nous avons tout d'abord travaillé sur le plan de management initial. Il s'agit d'un document qui regroupe nos objectifs, le planning lié à ceux-ci, nous présentons aussi les risques de ne pas aboutir ou tout simplement le risque de prendre du retard par rapport au planning. Dans ce document nous évoquons aussi les outils et version que nous utilisons pour développer l'application et pour communiquer entre nous et avec les parties prenantes.

Nous avons aussi commencé une première version d'un fichier de spécification.

\subsection{Application}
En parallèle de la rédaction des documents, nous avons un peu avancé sur l'application à livrer. Nous avons mis en place un dépôt git et une version initiale du projet. Cette première version montrait juste une fenêtre avec un widget OpenGL et un bouton sans effet (t13).

Ensuite nous avons implémenté une caméra libre pour se déplacer dans le scène OpenGL (t14). Nous avons aussi mis en place le chargement de modèle 3D à partir de fichiers au format OBJ (cette tâche n'était pas terminée à la clôture de l'itération 2) (t11)	.


\section{Erreurs}

\subsection{Objectifs}
Une grosse erreur que l'on a faite à été de ne pas faire la liste de tous les produits à livrer au client. En effet, nous nous sommes trop concentrés sur le plan de management et sur l'application, mais nous n'avons pas demandé au client s'il avait des exigences particulières en plus de l'exécutable, comme un fichier de spécification, une présentation de l'architecture de l'application, diagramme UML, etc.

\subsection{Documents}
Un élément inadapté au plan de management que l'on a fait est le diagramme de Gantt. Celui-ci ne s'associe pas facilement à OpenUP car il donne une vision trop globale alors que OpenUP fonctionne par itérations composées d'incréments très précis.
Ce problème à mis en évidence que l'on avait pas suffisamment découpé nos objectifs, ce qui a pour conséquence une mauvaise estimation des temps de travail et une difficulté à repartir le travail entre les différents membres de l'équipe.

Nous n'avons pas non plus correctement explicité nos deux premières itérations, par manque d'expérience dans le concept. C'est la raison pour laquelle elles bénéficient d'un rapport commun. La mauvaise gestion des itérations et des incréments ont fait que pour nous, l'itération 1 et 2 ont été finalement qu'une seule grande itération.

\section{Améliorations à faire}

\subsection{Livrables}
La liste des produits exigés par le client pour la livraison est primordiale et devra être établie au plus vite.
Il nous faut aussi déterminer avec le client une date précise pour la recette.

\subsection{Itérations}
Nous devons mieux découper nos objectifs en très petites tâches/fonctionnalités qui représenteraient les incréments. Nous pourrons alors donner plus facilement des estimations correctes de temps de travail sur les incréments. De plus, avoir des petites tâches très précises nous permettra de les repartir aux membres de l'équipe de manière mieux organisée.


\end{document} %
